src/Lustre/Denot/SDtoRel.v
@@ -3161,347 +3161,6 @@ Qed.
 
 End Ok_node.
 
-Section TESTMAIN.
-
-Definition no_rte_global_main {PSyn Prefs} (G : @global PSyn Prefs) main envI :=
-  let envG := denot_global G in
-  Forall (fun n =>
-            let ins := List.map fst n.(n_in) in
-            if ident_eqb (n_name n) main
-            then no_rte_node G ins envG envI (envG (n_name n) envI) n
-            else forall envI, no_rte_node G ins envG envI (envG (n_name n) envI) n)
-    (nodes G).
-
-(* commenter : nécessite malheureusement ordered_nodes *)
-Theorem noerrors_prog :
-  forall {PSyn Prefs} (G : @global PSyn Prefs),
-    wt_global G ->
-    wc_global G ->
-    forall f n envI,
-      no_rte_global_main G f envI ->
-      find_node f G = Some n ->
-      let ins := List.map fst n.(n_in) in
-      let Γ := senv_of_ins (n_in n) ++ senv_of_decls (n_out n) ++ get_locals (n_block n) in
-      forall bs, bss ins envI <= bs ->
-      wf_env Γ ins envI bs 0 ->
-      wf_env Γ ins envI bs (denot_global G f envI).
-Proof.
-  intros * Wtg Wcg * Norte Hfind ??? Hle Hins.
-  unfold no_rte_global_main in Norte.
-  assert (Ordered_nodes G) as Hord.
-  now apply wl_global_Ordered_nodes, wt_global_wl_global.
-  remember (denot_global G) as envG eqn:HG.
-  assert (forall f nd envI,
-             find_node f G = Some nd ->
-             envG f envI == FIXP _ (denot_node G nd envG envI)) as HenvG.
-  { intros * Hf; subst.
-    unfold denot_global.
-    now rewrite <- PROJ_simpl, FIXP_eq, PROJ_simpl, denot_global_eq, Hf at 1. }
-  clear HG. (* maintenant HenvG contient tout ce qu'on doit savoir sur envG *)
-  revert Norte.
-  revert dependent n. revert f envI. revert bs.
-  destruct G as [tys exts nds].
-  induction nds as [|a nds]; intros. inv Hfind.
-  destruct (ident_eq_dec (n_name a) f); subst.
-  - (* cas qui nous intéresse *)
-    rewrite find_node_now in Hfind; inv Hfind; auto.
-    inversion_clear Norte as [|?? Hoc Hocs].
-    rewrite ident_eqb_refl in Hoc.
-    (* specialize (Hoc envI bs (wf_env_loc _ _ _ _ Hins)). *)
-    revert Hoc. fold ins.
-    rewrite HenvG; auto using find_node_now.
-    rewrite <- denot_node_cons;
-      eauto using find_node_not_Is_node_in, find_node_now.
-    rewrite FIXP_fixp.
-    intro Hoc.
-    apply no_rte_node_cons in Hoc; eauto using find_node_not_Is_node_in, find_node_now.
-    apply fixp_inv2_le with
-      (Q := fun env =>
-              no_rte_node {| types := tys; externs := exts; nodes := nds |} ins envG envI env n
-      ); eauto using wf_env_admissible, oc_node_admissible_rev, wf_env_0_ext.
-    intros env Hsafe Hl Hoc2.
-    apply Ordered_nodes_cons in Hord as Hord'.
-    apply wt_global_cons in Wtg as Wtg'.
-    destruct Wtg as [? Wtp] eqn:HH; clear HH. (* trouver un autre moyen de garder Wtg *)
-    inv Wcg. inv Wtp. (* inv Rg. *)
-    apply safe_node; auto; try tauto.
-    (* reste l'hypothèse de récurrence sur les nœuds *)
-    intros f2 n2 Hfind ?? bs2 envI2 Hbs2 Hins2.
-    apply wf_env_loc.
-    apply IHnds; auto using wf_env_0_ext.
-    + (* montrons que HenvG tient toujours *)
-      intros f' ndf' envI' Hfind'.
-      eapply find_node_uncons with (nd := n) in Hfind' as ?; auto.
-      rewrite HenvG, <- denot_node_cons; eauto using find_node_later_not_Is_node_in.
-    + (* montrons que no_rte tient toujours *)
-      simpl (nodes _).
-      take (wc_node _ _ /\ _) and destruct it as [? Hnn].
-      clear - Hocs Hnn Hord.
-      simpl_Forall.
-      rewrite <- ident_eqb_neq, ident_eqb_sym in Hnn.
-      rewrite Hnn in Hocs.
-      cases_eqn HH; intros; eapply no_rte_node_cons; eauto using Ordered_nodes_nin.
-  - rewrite find_node_other in Hfind; auto.
-    apply IHnds; auto.
-    + eauto using wt_global_cons.
-    + eauto using wc_global_cons.
-    + eauto using Ordered_nodes_cons.
-    + intros f' ndf' envI' Hfind'.
-      eapply find_node_uncons with (nd := a) in Hfind' as ?; auto.
-      rewrite HenvG, <- denot_node_cons; eauto using find_node_later_not_Is_node_in.
-    + clear - Norte Hord. inv Norte.
-      eapply Forall_impl_In; eauto.
-      simpl; intros * Hin HH *.
-      cases_eqn HH; intros; eapply no_rte_node_cons; eauto using Ordered_nodes_nin.
-Qed.
-
-
-Theorem _ok_global :
-  forall (HasCausInj : forall (Γ : static_env) (x cx : ident), HasCaus Γ x cx -> cx = x),
-  forall {PSyn Prefs} (G : @global PSyn Prefs),
-    restr_global G ->
-    wt_global G ->
-    wc_global G ->
-    Forall node_causal (nodes G) ->
-    forall f n envI,
-      no_rte_global_main G f envI ->
-      find_node f G = Some n ->
-      let ins := map fst (n_in n) in
-      let outs := map fst (n_out n) in
-      let xs := np_of_env ins envI in
-      let os := np_of_env outs (denot_global G f envI) in
-      wf_ins n envI (bss ins envI) ->
-      infinite_dom envI ins ->
-      (* (forall bs, *)
-      (* let Γ := senv_of_ins (n_in n) ++ senv_of_decls (n_out n) ++ get_locals (n_block n) in *)
-      (* bss ins envI <= bs -> *)
-      (* wf_env Γ ins envI bs 0 -> *)
-      (* wf_env Γ ins envI bs (denot_global G f envI)) /\ *)
-      exists InfI InfO,
-          sem_node G f (Ss_of_nprod xs InfI) (Ss_of_nprod os InfO).
-Proof.
-  intros ???? Rg Wtg Wcg Causg ??? Norte Hfind ???? Hins InfI.
-  assert (Ordered_nodes G) as Hord.
-  { now apply wl_global_Ordered_nodes, wt_global_wl_global. }
-  (* pose proof (SafeG := noerrors_prog G Wtg Wcg (* f n envI Norte Hfind *)). *)
-  unfold no_rte_global_main in Norte.
-  pose proof (Halign := wf_alignLE G Rg).
-  remember (denot_global G) as envG eqn:HG.
-  assert (InfG : forall f nd envI,
-       find_node f G = Some nd ->
-       infinite_dom envI (map fst (n_in nd)) ->
-       infinite_dom (envG f envI) (map fst (n_out nd) ++ map fst (get_locals (n_block nd)))).
-  { subst envG. eauto using denot_inf. }
-  assert (AbsG : forall f envI,
-             envG f (APP_env abs_env envI) <= APP_env abs_env (envG f envI)).
-  { intros; subst;  auto using abs_indep_global. }
-  assert (Hlp : forall f X n, envG f (take_env n X) == take_env n (envG f X)).
-  { intros; subst; auto using lp_global. }
-  assert (HenvG : forall f nd envI,
-             find_node f G = Some nd ->
-             envG f envI == FIXP _ (denot_node G nd envG envI)).
-  { intros * Hf; subst.
-    unfold denot_global.
-    now rewrite <- PROJ_simpl, FIXP_eq, PROJ_simpl, denot_global_eq, Hf at 1. }
-  (* HenvG est tout ce qu'il faut savoir sur la définition de envG *)
-  clear HG.
-  pose proof (InfG _ _ _ Hfind InfI) as Infol.
-  apply infinite_dom_app_l in Infol.
-  exists (inf_dom_np_of_env _ _ InfI), (inf_dom_np_of_env _ _ Infol).
-  remember (inf_dom_np_of_env _ _ _) as Infi eqn:HH; clear HH.
-  remember (inf_dom_np_of_env _ _ _) as Info eqn:HH; clear HH.
-  fold xs os in Info, Infi.
-
-  (* TEST : on renforce l'hypothèse d'induction avec wf_env *)
-  revert Hins InfI Infol Infi Info. revert xs os.
-  apply proj1 with
-    (B :=
-      (forall bs,
-      let Γ := senv_of_ins (n_in n) ++ senv_of_decls (n_out n) ++ get_locals (n_block n) in
-      bss ins envI <= bs ->
-      wf_env Γ ins envI bs 0 ->
-      wf_env Γ ins envI bs (envG f envI))).
-  (* unfold wf_ins in Hins. *)
-  (* apply wf_env_0_ext in Hins. *)
-  revert dependent n.
-  revert dependent envI.
-  revert f.
-  destruct G as [tys exts nds].
-  induction nds as [|a nds]; intros. { inv Hfind. }
-  destruct (ident_eq_dec (n_name a) f); subst.
-  - (* cas du nœud courant *)
-    rewrite find_node_now in Hfind; auto; inv Hfind.
-    assert (Hsafe:
-  (forall bs : DS bool,
-   let Γ := senv_of_ins (n_in n) ++ senv_of_decls (n_out n) ++ get_locals (n_block n) in
-   bss ins envI <= bs -> wf_env Γ ins envI bs 0 -> wf_env Γ ins envI bs (envG (n_name n) envI))).
-    { (* wf_env *)
-    apply wt_global_uncons in Wtg as Wtn.
-    apply wt_global_cons in Wtg as Wtg'.
-    apply wc_global_uncons in Wcg as Wcn.
-    inversion Rg; subst.
-    inversion Wcg; subst.
-    inversion Wtg; subst.
-    intros bs Γ Hbs Hins_.
-      (* voir preuve plus haut de noerrors_prog *)
-    inversion_clear Norte as [|?? Hoc Hocs].
-    rewrite ident_eqb_refl in Hoc.
-    revert Hoc. fold ins.
-    rewrite HenvG; auto using find_node_now.
-    rewrite <- denot_node_cons;
-      eauto using find_node_not_Is_node_in, find_node_now.
-    rewrite FIXP_fixp.
-    intro Hoc.
-    apply no_rte_node_cons in Hoc; eauto using find_node_not_Is_node_in, find_node_now.
-    apply fixp_inv2_le with
-      (Q := fun env =>
-              no_rte_node {| types := tys; externs := exts; nodes := nds |} ins envG envI env n
-      ); eauto using wf_env_admissible, oc_node_admissible_rev, wf_env_0_ext.
-    intros env Hsafe Hl Hoc2.
-    apply Ordered_nodes_cons in Hord as Hord'.
-    (* apply wt_global_cons in Wtg as Wtg'. *)
-    destruct Wtg as [? Wtp] eqn:HH; clear HH. (* trouver un autre moyen de garder Wtg *)
-    inv Wcg. inv Wtp. inv Rg. inv Causg.
-    apply safe_node; auto; try tauto.
-    (* reste l'hypothèse de récurrence sur les nœuds *)
-    intros f2 n2 Hfind ?? bs2 envI2 Hbs2 Hins2.
-    apply wf_env_loc.
-    apply IHnds; auto using wf_env_0_ext.
-    - intros.
-      eapply Halign; eauto using find_node_uncons.
-    - intros.
-      eapply InfG; eauto using find_node_uncons.
-    - (* montrons que HenvG tient toujours *)
-      intros f' ndf' envI' Hfind'.
-      eapply find_node_uncons with (nd := n) in Hfind' as ?; auto.
-      rewrite HenvG, <- denot_node_cons; eauto using find_node_later_not_Is_node_in.
-    - (* montrons que no_rte tient toujours *)
-      simpl (nodes _).
-      take (wc_node _ _ /\ _) and destruct it as [? Hnn].
-      clear - Hocs Hnn Hord.
-      simpl_Forall.
-      rewrite <- ident_eqb_neq, ident_eqb_sym in Hnn.
-      rewrite Hnn in Hocs.
-      cases_eqn HH; intros; eapply no_rte_node_cons; eauto using Ordered_nodes_nin.
-    }
-    split; auto.
-    { (* sem_node *)
-    intros.
-    subst os outs.
-    edestruct (Ss_of_nprod_eq _ Info) as [Inf3 ->].
-    { rewrite HenvG, <- denot_node_cons;
-        eauto using find_node_not_Is_node_in, find_node_now.
-    }
-    apply wt_global_uncons in Wtg as Wtn.
-    apply wt_global_cons in Wtg as Wtg'.
-    apply wc_global_uncons in Wcg as Wcn.
-    inversion Rg; subst.
-    inversion Wcg; subst.
-    inversion Wtg; subst.
-    take (wc_node _ _ /\ _) and destruct it as [? Hnname].
-    eapply ok_sem_node in Wtg' as Hsem;
-      eauto using wf_env_loc, wf_env_0_ext, infinite_dom_app_l, find_node_uncons.
-    { eapply Hsem; eauto.
-      all: rewrite (denot_node_cons _ n);
-        eauto using find_node_not_Is_node_in, find_node_now.
-      all: rewrite <- HenvG; auto using find_node_now; auto.
-      - (* wf_env *)
-        unfold wf_ins in Hins.
-        apply Hsafe, wf_env_0_ext, Hins; reflexivity.
-      - (* no_rte *)
-        inversion_clear Norte as [|?? Nort].
-        rewrite ident_eqb_refl in Nort.
-        apply (no_rte_node_cons n); eauto using find_node_not_Is_node_in, find_node_now.
-      - (* inf_dom *)
-        eapply inf_dom_decomp in InfG; eauto using find_node_now.
-        now rewrite 2 map_app, map_fst_senv_of_ins, map_fst_senv_of_decls.
-    }
-    { (* wf_env *)
-      (* TODO: appeler l'induction plus tôt pour partager avec après? *)
-      inv Causg. inversion Hord; subst.
-      intros f' n' envI' Hfind' ins' Γ' bs' Hbs' Hins'.
-      eapply IHnds; auto using find_node_uncons.
-      eauto using find_node_uncons.
-      + intros f'' ndf'' envI'' Hfind''.
-        eapply find_node_uncons with (nd := n) in Hfind'' as ?; auto.
-        rewrite HenvG, <- denot_node_cons; eauto using find_node_later_not_Is_node_in.
-      + inversion_clear Norte as [|?? Hoc Hocs].
-        clear - Hocs Hnname Hord.
-        simpl_Forall.
-        rewrite <- ident_eqb_neq, ident_eqb_sym in Hnname.
-        rewrite Hnname in Hocs.
-        cases_eqn HH; intros; eapply no_rte_node_cons; eauto using Ordered_nodes_nin.
-    }
-   (* plus qu'à utiliser IHnds *)
-    inv Causg. inversion Hord; subst.
-    (* inversion Rg; subst. *)
-    (* inversion Wcg; subst. *)
-    (* inversion Wtg; subst. *)
-    intros; apply IHnds; auto.
-    + eauto using find_node_uncons.
-    + eauto using find_node_uncons.
-    + intros f' ndf' envI' Hfind'.
-      eapply find_node_uncons with (nd := n) in Hfind' as ?; auto.
-      rewrite HenvG, <- denot_node_cons; eauto using find_node_later_not_Is_node_in.
-    + inversion_clear Norte as [|?? Hoc Hocs].
-      clear - Hocs Hnname Hord.
-      simpl_Forall.
-      rewrite <- ident_eqb_neq, ident_eqb_sym in Hnname.
-      rewrite Hnname in Hocs.
-      cases_eqn HH; intros; eapply no_rte_node_cons; eauto using Ordered_nodes_nin.
-    + eauto using infinite_dom_np.
-    + eauto using infinite_dom_np.
-    }
-  - (* cas de récurrence *)
-    rewrite find_node_other in Hfind; auto.
-    split.
-    { (* sem_node *)
-      intros.
-    apply sem_node_cons'; auto.
-    apply IHnds; auto.
-    + now inv Rg.
-    + eauto using wt_global_cons.
-    + eauto using wc_global_cons.
-    + now inv Causg.
-    + eauto using Ordered_nodes_cons.
-    + intros f' ndf' Hfind'.
-      eapply find_node_uncons with (nd := a) in Hfind' as ?; eauto.
-    + intros f' ndf' envI' Hfind'.
-      eapply find_node_uncons with (nd := a) in Hfind' as ?; auto.
-    + intros f' ndf' envI' Hfind'.
-      eapply find_node_uncons with (nd := a) in Hfind' as ?; auto.
-      rewrite HenvG, <- denot_node_cons; eauto using find_node_later_not_Is_node_in.
-    + clear - Norte Hord. inv Norte.
-      eapply Forall_impl_In; eauto.
-      simpl; intros * Hin HH *.
-      cases_eqn HH; intros; eapply no_rte_node_cons; eauto using Ordered_nodes_nin.
-    }
-    { (* wf_env *)
-      apply IHnds; auto.
-    + now inv Rg.
-    + eauto using wt_global_cons.
-    + eauto using wc_global_cons.
-    + now inv Causg.
-    + eauto using Ordered_nodes_cons.
-    + intros f' ndf' Hfind'.
-      eapply find_node_uncons with (nd := a) in Hfind' as ?; eauto.
-    + intros f' ndf' envI' Hfind'.
-      eapply find_node_uncons with (nd := a) in Hfind' as ?; auto.
-    + intros f' ndf' envI' Hfind'.
-      eapply find_node_uncons with (nd := a) in Hfind' as ?; auto.
-      rewrite HenvG, <- denot_node_cons; eauto using find_node_later_not_Is_node_in.
-    + clear - Norte Hord. inv Norte.
-      eapply Forall_impl_In; eauto.
-      simpl; intros * Hin HH *.
-      cases_eqn HH; intros; eapply no_rte_node_cons; eauto using Ordered_nodes_nin.
-    }
-Qed.
-
-
-End TESTMAIN.
-
-
-
 
 Theorem _ok_global :
   forall (HasCausInj : forall (Γ : static_env) (x cx : ident), HasCaus Γ x cx -> cx = x),
@@ -3685,6 +3344,267 @@ Proof.
       eauto using inf_dom_env_of_np. }
   unfold decl.
   rewrite <- (map_length fst (n_out n)); eauto.
+Qed.
+
+
+(** the same theorems but with the weaker [no_rte_node_main] hypothesis *)
+Theorem _ok_global_main :
+  forall (HasCausInj : forall (Γ : static_env) (x cx : ident), HasCaus Γ x cx -> cx = x),
+  forall {PSyn Prefs} (G : @global PSyn Prefs),
+    restr_global G ->
+    wt_global G ->
+    wc_global G ->
+    Forall node_causal (nodes G) ->
+    forall f n envI,
+      no_rte_global_main G f envI ->
+      find_node f G = Some n ->
+      let ins := map fst (n_in n) in
+      let outs := map fst (n_out n) in
+      let xs := np_of_env ins envI in
+      let os := np_of_env outs (denot_global G f envI) in
+      wf_ins n envI (bss ins envI) ->
+      infinite_dom envI ins ->
+      exists InfI InfO,
+          sem_node G f (Ss_of_nprod xs InfI) (Ss_of_nprod os InfO).
+Proof.
+  intros ???? Rg Wtg Wcg Causg ??? Norte Hfind ???? Hins InfI.
+  assert (Ordered_nodes G) as Hord.
+  { now apply wl_global_Ordered_nodes, wt_global_wl_global. }
+  unfold no_rte_global_main in Norte.
+  pose proof (Halign := wf_alignLE G Rg).
+  remember (denot_global G) as envG eqn:HG.
+  assert (InfG : forall f nd envI,
+       find_node f G = Some nd ->
+       infinite_dom envI (map fst (n_in nd)) ->
+       infinite_dom (envG f envI) (map fst (n_out nd) ++ map fst (get_locals (n_block nd)))).
+  { subst envG. eauto using denot_inf. }
+  assert (AbsG : forall f envI,
+             envG f (APP_env abs_env envI) <= APP_env abs_env (envG f envI)).
+  { intros; subst;  auto using abs_indep_global. }
+  assert (Hlp : forall f X n, envG f (take_env n X) == take_env n (envG f X)).
+  { intros; subst; auto using lp_global. }
+  assert (HenvG : forall f nd envI,
+             find_node f G = Some nd ->
+             envG f envI == FIXP _ (denot_node G nd envG envI)).
+  { intros * Hf; subst.
+    unfold denot_global.
+    now rewrite <- PROJ_simpl, FIXP_eq, PROJ_simpl, denot_global_eq, Hf at 1. }
+  (* HenvG est tout ce qu'il faut savoir sur la définition de envG *)
+  clear HG.
+  pose proof (InfG _ _ _ Hfind InfI) as Infol.
+  apply infinite_dom_app_l in Infol.
+  exists (inf_dom_np_of_env _ _ InfI), (inf_dom_np_of_env _ _ Infol).
+  remember (inf_dom_np_of_env _ _ _) as Infi eqn:HH; clear HH.
+  remember (inf_dom_np_of_env _ _ _) as Info eqn:HH; clear HH.
+  fold xs os in Info, Infi.
+  (* on renforce le but en prouvant conjointement safe & sem_node *)
+  (* c'est la seule façon que j'ai trouvée.
+           Impossible d'utiliser [noerrors_prog_main]... *)
+  revert Hins InfI Infol Infi Info. revert xs os.
+  apply proj1 with
+    (B :=
+      (forall bs,
+      let Γ := senv_of_ins (n_in n) ++ senv_of_decls (n_out n) ++ get_locals (n_block n) in
+      bss ins envI <= bs ->
+      wf_env Γ ins envI bs 0 ->
+      wf_env Γ ins envI bs (envG f envI))).
+  revert dependent n.
+  revert dependent envI.
+  revert f.
+  destruct G as [tys exts nds].
+  induction nds as [|a nds]; intros. { inv Hfind. }
+  destruct (ident_eq_dec (n_name a) f); subst.
+  - (* cas du nœud courant *)
+    rewrite find_node_now in Hfind; auto; inv Hfind.
+    assert (Hsafe:
+   (forall bs : DS bool,
+   let Γ := senv_of_ins (n_in n) ++ senv_of_decls (n_out n) ++ get_locals (n_block n) in
+   bss ins envI <= bs -> wf_env Γ ins envI bs 0 -> wf_env Γ ins envI bs (envG (n_name n) envI))).
+    { (* wf_env *)
+    apply wt_global_uncons in Wtg as Wtn.
+    apply wt_global_cons in Wtg as Wtg'.
+    apply wc_global_uncons in Wcg as Wcn.
+    inversion Rg; subst.
+    inversion Wcg; subst.
+    inversion Wtg; subst.
+    intros bs Γ Hbs Hins_.
+    (* même preuve que noerrors_prog_main *)
+    inversion_clear Norte as [|?? Hoc Hocs].
+    rewrite ident_eqb_refl in Hoc.
+    revert Hoc. fold ins.
+    rewrite HenvG; auto using find_node_now.
+    rewrite <- denot_node_cons;
+      eauto using find_node_not_Is_node_in, find_node_now.
+    rewrite FIXP_fixp.
+    intro Hoc.
+    apply no_rte_node_cons in Hoc; eauto using find_node_not_Is_node_in, find_node_now.
+    apply fixp_inv2_le with
+      (Q := fun env =>
+              no_rte_node {| types := tys; externs := exts; nodes := nds |} ins envG envI env n
+      ); eauto using wf_env_admissible, oc_node_admissible_rev, wf_env_0_ext.
+    intros env Hsafe Hl Hoc2.
+    apply Ordered_nodes_cons in Hord as Hord'.
+    (* apply wt_global_cons in Wtg as Wtg'. *)
+    destruct Wtg as [? Wtp] eqn:HH; clear HH. (* trouver un autre moyen de garder Wtg *)
+    inv Wcg. inv Wtp. inv Rg. inv Causg.
+    apply safe_node; auto; try tauto.
+    (* reste l'hypothèse de récurrence sur les nœuds *)
+    intros f2 n2 Hfind ?? bs2 envI2 Hbs2 Hins2.
+    apply wf_env_loc.
+    apply IHnds; auto using wf_env_0_ext.
+    - intros.
+      eapply Halign; eauto using find_node_uncons.
+    - intros.
+      eapply InfG; eauto using find_node_uncons.
+    - (* montrons que HenvG tient toujours *)
+      intros f' ndf' envI' Hfind'.
+      eapply find_node_uncons with (nd := n) in Hfind' as ?; auto.
+      rewrite HenvG, <- denot_node_cons; eauto using find_node_later_not_Is_node_in.
+    - (* montrons que no_rte tient toujours *)
+      simpl (nodes _).
+      take (wc_node _ _ /\ _) and destruct it as [? Hnn].
+      clear - Hocs Hnn Hord.
+      simpl_Forall.
+      rewrite <- ident_eqb_neq, ident_eqb_sym in Hnn.
+      rewrite Hnn in Hocs.
+      cases_eqn HH; intros; eapply no_rte_node_cons; eauto using Ordered_nodes_nin.
+    }
+    split; auto.
+    { (* sem_node *)
+    intros.
+    subst os outs.
+    edestruct (Ss_of_nprod_eq _ Info) as [Inf3 ->].
+    { rewrite HenvG, <- denot_node_cons;
+        eauto using find_node_not_Is_node_in, find_node_now.
+    }
+    apply wt_global_uncons in Wtg as Wtn.
+    apply wt_global_cons in Wtg as Wtg'.
+    apply wc_global_uncons in Wcg as Wcn.
+    inversion Rg; subst.
+    inversion Wcg; subst.
+    inversion Wtg; subst.
+    take (wc_node _ _ /\ _) and destruct it as [? Hnname].
+    eapply ok_sem_node in Wtg' as Hsem;
+      eauto using wf_env_loc, wf_env_0_ext, infinite_dom_app_l, find_node_uncons.
+    { eapply Hsem; eauto.
+      all: rewrite (denot_node_cons _ n);
+        eauto using find_node_not_Is_node_in, find_node_now.
+      all: rewrite <- HenvG; auto using find_node_now; auto.
+      - (* wf_env *)
+        unfold wf_ins in Hins.
+        apply Hsafe, wf_env_0_ext, Hins; reflexivity.
+      - (* no_rte *)
+        inversion_clear Norte as [|?? Nort].
+        rewrite ident_eqb_refl in Nort.
+        apply (no_rte_node_cons n); eauto using find_node_not_Is_node_in, find_node_now.
+      - (* inf_dom *)
+        eapply inf_dom_decomp in InfG; eauto using find_node_now.
+        now rewrite 2 map_app, map_fst_senv_of_ins, map_fst_senv_of_decls.
+    }
+    { (* wf_env *)
+      inv Causg. inversion Hord; subst.
+      intros f' n' envI' Hfind' ins' Γ' bs' Hbs' Hins'.
+      eapply IHnds; auto using find_node_uncons.
+      eauto using find_node_uncons.
+      + intros f'' ndf'' envI'' Hfind''.
+        eapply find_node_uncons with (nd := n) in Hfind'' as ?; auto.
+        rewrite HenvG, <- denot_node_cons; eauto using find_node_later_not_Is_node_in.
+      + inversion_clear Norte as [|?? Hoc Hocs].
+        clear - Hocs Hnname Hord.
+        simpl_Forall.
+        rewrite <- ident_eqb_neq, ident_eqb_sym in Hnname.
+        rewrite Hnname in Hocs.
+        cases_eqn HH; intros; eapply no_rte_node_cons; eauto using Ordered_nodes_nin.
+    }
+    (* plus qu'à utiliser IHnds *)
+    inv Causg. inversion Hord; subst.
+    intros; apply IHnds; auto.
+    + eauto using find_node_uncons.
+    + eauto using find_node_uncons.
+    + intros f' ndf' envI' Hfind'.
+      eapply find_node_uncons with (nd := n) in Hfind' as ?; auto.
+      rewrite HenvG, <- denot_node_cons; eauto using find_node_later_not_Is_node_in.
+    + inversion_clear Norte as [|?? Hoc Hocs].
+      clear - Hocs Hnname Hord.
+      simpl_Forall.
+      rewrite <- ident_eqb_neq, ident_eqb_sym in Hnname.
+      rewrite Hnname in Hocs.
+      cases_eqn HH; intros; eapply no_rte_node_cons; eauto using Ordered_nodes_nin.
+    + eauto using infinite_dom_np.
+    + eauto using infinite_dom_np.
+    }
+  - (* cas de récurrence *)
+    rewrite find_node_other in Hfind; auto.
+    split.
+    { (* sem_node *)
+      intros.
+    apply sem_node_cons'; auto.
+    apply IHnds; auto.
+    + now inv Rg.
+    + eauto using wt_global_cons.
+    + eauto using wc_global_cons.
+    + now inv Causg.
+    + eauto using Ordered_nodes_cons.
+    + intros f' ndf' Hfind'.
+      eapply find_node_uncons with (nd := a) in Hfind' as ?; eauto.
+    + intros f' ndf' envI' Hfind'.
+      eapply find_node_uncons with (nd := a) in Hfind' as ?; auto.
+    + intros f' ndf' envI' Hfind'.
+      eapply find_node_uncons with (nd := a) in Hfind' as ?; auto.
+      rewrite HenvG, <- denot_node_cons; eauto using find_node_later_not_Is_node_in.
+    + clear - Norte Hord. inv Norte.
+      eapply Forall_impl_In; eauto.
+      simpl; intros * Hin HH *.
+      cases_eqn HH; intros; eapply no_rte_node_cons; eauto using Ordered_nodes_nin.
+    }
+    { (* wf_env *)
+      apply IHnds; auto.
+    + now inv Rg.
+    + eauto using wt_global_cons.
+    + eauto using wc_global_cons.
+    + now inv Causg.
+    + eauto using Ordered_nodes_cons.
+    + intros f' ndf' Hfind'.
+      eapply find_node_uncons with (nd := a) in Hfind' as ?; eauto.
+    + intros f' ndf' envI' Hfind'.
+      eapply find_node_uncons with (nd := a) in Hfind' as ?; auto.
+    + intros f' ndf' envI' Hfind'.
+      eapply find_node_uncons with (nd := a) in Hfind' as ?; auto.
+      rewrite HenvG, <- denot_node_cons; eauto using find_node_later_not_Is_node_in.
+    + clear - Norte Hord. inv Norte.
+      eapply Forall_impl_In; eauto.
+      simpl; intros * Hin HH *.
+      cases_eqn HH; intros; eapply no_rte_node_cons; eauto using Ordered_nodes_nin.
+    }
+Qed.
+
+Corollary _ok_global_main2 :
+  forall (HasCausInj : forall (Γ : static_env) (x cx : ident), HasCaus Γ x cx -> cx = x),
+  forall {PSyn Prefs} (G : @global PSyn Prefs),
+    restr_global G ->
+    wt_global G ->
+    wc_global G ->
+    Forall node_causal (nodes G) ->
+    forall f n (ss : nprod (length (n_in n))),
+      let ins := idents (n_in n) in
+      no_rte_global_main G f (env_of_np ins ss) ->
+      find_node f G = Some n ->
+      let envI := env_of_np ins ss in
+      let os := np_of_env (List.map fst (n_out n)) (denot_global G f envI) in
+      let bs := bss ins envI in
+      wf_ins n envI bs ->
+      forall InfSs InfO,
+        sem_node G f (Ss_of_nprod ss InfSs) (Ss_of_nprod os InfO).
+Proof.
+  intros ???? Rg Wtg Wcg Causg ???? Norte Hfind ??? Hins ??.
+  edestruct _ok_global_main as (?&?& Hsem); eauto using inf_dom_env_of_np.
+  eapply sem_node_morph in Hsem; eauto using _Ss_of_nprod_eq.
+  subst envI os ins; clear.
+  revert dependent ss.
+  rewrite <- (map_length fst).
+  intros; apply _Ss_of_nprod_eq, np_of_env_of_np.
+  rewrite map_length; apply n_ingt0.
+  destruct (n_nodup n); eauto using NoDup_app_weaken.
 Qed.
 
 End SDTOREL.
